逾六成女性不認同「有樓才結婚」

一項調查顯示，七成男士認為擁有物業容易結識異性，不過有六成半女性不認同置業是結婚的必要條件，更有逾八成人願意與伴侶一起儲蓄置業。

交友配對公司HK Romance Dating於4至6月透過街頭訪問及網上問卷，訪問逾600名市民，調查單身男女對置業、樓市的看法。
結果顯示，六成男性和六成半女性認為人生必須置業。若有100萬積蓄，三成半男士及過半女士表示，會選付首期。

有61%女士表示，異性擁有私人物業會較吸引，擇偶條件會加分；70%男士認為擁有物業較易識另一半。近半男士認為擁有越大額物業識女朋友機會越大；女士則相反。

不過調查認為沒有物業的男士不用灰心，因為逾八成女士願意同伴侶一齊儲首期買樓，且有65%女性不認同要先買樓後結婚。HK Romance Dating指，有物業並非女士唯一擇偶條件，同樣重視男方有沒有穩定並有效的儲蓄習慣，以及人生規劃。

此外，七成男士及女士期望與心儀對象選購600萬或以下單位。近三成男女受訪者望與心儀對象選購401至500呎單位。逾八成男女認為樓價持續升勢今年內不會置業。

該公司建議，情侶共同儲蓄買樓時，切忌變成「賺錢第一、拍拖第二」，用盡時間去工作賺錢買樓，卻忽略了自己與伴侶相處的時間，單純變成「樓奴」。◇

女人好蠱惑

有樓先同你拍拖

緊係啦，陣間比個有錢佬見到
挑，又係拜金雞點算

其實真係好多香港女人肯同你撐
都係香港大點會唔知香港咩事
係有人特登醜化哂佢地
男女都會睇錢講錢
你無錢話啲女閪鑲金
掉返轉 你又有冇條金撚引人含
無就大家收皮 搵個門當戶對算鳩數啦

有樓唔一定結 啱呀
只係無樓一定唔結姐

冇樓唔緊要，但起碼有錢係手，租到靚樓貴樓
公屋不了
女人大話連編

唔同話俾你知我真係好貪錢想做少奶咩

逾十成女性認同「不會跟毒撚結婚」

不是必要條件
但好大機會有優先

起碼有40%表示認同

但唔想同奶奶住

因為有樓都未必同你結

我就唔信住公屋瞓碌架床
仲要冇自己間房都娶到老婆

問卷說不，身體卻很誠實

要吳彥祖，金城武咁有型靚仔，180cm高
有份穩定工作，可能係政府工2a3o,紀律部隊officer 等等

因此呢家冇樓唔緊要

梗係唔認同喇, 如果唔係咪一世唔使結

緊係咁講，唔驚做老姑婆咩

知道個個冇樓，有排等

啱

有樓邊到夠
仲要有錢 唔係要港女返工呀

不嬲都身體先最誠實